## Описати своїми словами у кілька рядків, навіщо у програмуванні потрібні цикли.

Цикли в програмуванні використовуються для того щоб повторювати якісь дії скільки раз скільки потрібно. Це економить час та рядки коду. Під час обчислювальних процесів та коли потрібно зробити одні і тіж дії але з різними данними прописуються сценарії та умова яка передбачає вихід із циклу тобто 'False'. За виключенням бескінечного циклу, коли умова завжди буде 'True'

## Опишіть у яких ситуаціях ви використовували той чи інший цикл в JS.

While - цикл "поки". Тіло циклу буде виконуватись поки умова буде "True". Наприклад набирати нових користувачів "поки" закінчиться місця які передбачені умовою. 

Цикл do While - використовується тоді коли потрібно хоча раз сценарій тіла циклу. Навіть якщо це суперечує умові.

Цмкл for - це лічильник який можна кастомізувати. Використовується найчастіше. Тіло циклу буде виконуватись визначену кількість ітерацій та с заздалегіть визначеним кроком та початковим значенням. Застосування уйма, від арефметичних операцій в пошуку чисел. до роботи з великими масивами данних.   

## Що таке явне та неявне приведення / перетворення типів даних у JS?

Якщо мені потрібно переконвертувати значення одного типу в інше я роблю це самостійно використовуючи вбудовану функцію JS. Це називається явним переретворенням типу. Якщо данні ковертовуються автоматично це називають неявним перетворенням типу.
